\renewcommand{\theoppgave}{\arabic{oppgave}}

\chapter*{Øving 8 -- Uke 42}

\begin{oppgave} Gjør følgende. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Finn en primtallsfaktorisering til $7623$.  

\item[(2)] Finn en primtallsfaktorisering til $2352$.

\item[(3)] Benytt (1) og (2) for å finne den største felles divisoren til $7623$ og $2352$.

\end{itemize}

\end{oppgave}

\begin{oppgave} Finn en invers til $6$ modulo $13$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} Benytt Fermats lille teorem for å vise at $6^{146} + 2$ er delelig med $19$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $x$ være et heltall. Anta at $\sfd{x,21} = 1$. Vis at $8x^{6} + 55$ er delelig med $63$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} Finn uten å benytte Euklids algoritme og uten gå gjennom alle heltallene $0$, $1$, $\ldots$, $28$ en løsning $x$ til kongruensen \[ 3x \equiv 8 \pmod{29}, \] slik at $0 \leq x < 29$. Forklar hvorfor enhver annen løsning er kongruent modulo $29$ til løsningen du har funnet.  \end{oppgave}

\begin{oppgave} Gjør følgende. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Vis at $12$ er en kvadratisk rest modulo $13$. 

\item[(2)] Benytt (1) for å finne en løsning til kongruensen \[ 3x^{2} + 7x - 11 \equiv 0 \pmod{13}.  \]  

\end{itemize}
\end{oppgave}

\begin{oppgave} Skriv ned ordenene modulo $11$ til alle de naturlige tallene $1$, $2$, $\ldots$, $10$. Hvilke av $1$, $2$, $\ldots$, $10$ er primitive røtter modulo $11$? \end{oppgave}

 
